番緊gap既巴打絲打入

有冇巴絲打試過轉去其他分店番？
我準備去gap個training但佢派我去尖沙咀番
但其實我想番中環個間
會唔會俾轉？

我屋企得條gap 咁大，準備收工返去

好似好西 啲人返兩日就走

之前見工問過 話好少可以
果陣in pt
Ft唔知

我都係pt

間間都係？定淨係中環

點解俾負皮我

難啲

我朋友返過中環 佢咁同我講

小圈子到仆街

做過， training 悶到嘔
做過童裝，剩係記toddler，new born同kids啲size同衣架都人都癲

好彩training都有人工收

間間都係？ 咁咪要做毒撚

但中環有55

好多人（包括我朋友）返兩日直接quit grp走人

不過算啦 應該調唔到去中環

Fd做緊 個日上去in 見到hr塊面系到仆街 之後就Hea in 好彩冇請
呢家等緊h&m通知

呢個真
仲要冇乜客會cut你鐘 痴根
洗唔洗咁mean 返多你幾個鐘最多咪百幾蚊

有個ft女仔對我好好 好肯教我野
但唔係返左好耐 所以唔熟 依家冇聯絡了
利伸 我係絲

我招聘日去in個hr幾nice wo

即日cut你鐘？

係
例如佢講左我返九個鐘
我返到5/6個鐘
佢：你收得工架啦
我
試過有日勁多人返工
我返5個鐘都叫我放飯
冇飯鐘錢係重點
可能有人話大把工都係咁
但都好多好過佢既工囉
走左之後搵到份高人工又包飯鐘

咁仆街 即日cut真係有d on9
但做住先
有咩荀工 ？

番左接近三年or

Pt

番邊間？好唔好做？

點解你要行上一條俾人cut 鐘嘅不歸路
之前返過一段時間 小圈子到仆街
我仲記得我last day 嗰日仲俾人cut 鐘
我呢排睇到QRC多5蚊 唔好貪過5蚊
你嘅勞力係唔會同你嘅工資係相稱

Qrc 係咪咩做會員果個
第一日返就叫我sale人做會員
多多規矩 收你幾廿蚊 同你賣命呀家陣
病假又要醫生紙 pt都要 痴根
諗一諗記得返哂間公司有幾刻薄

呢間垃圾真係唔好做，d ft sales當正自己經理咁樣樣，成日係到聲大大，又串

Um唔講邊間喇 做左咁耐好易起底
由40做到45
都真係要捱下辛苦如果想多更
我同間舖啲經理 ft已經好熟
有時捱義氣拆貨夜晚番8走2,3點走都會
試過摺standard到4am
越耐學得越多野就會越忙 係唔值呢個價既
不過有感情同已經係好朋友咁 所以做到黎緊畢業

講下邊間
利申：做左2年半pt

我地相認唔到架喇巴打
呢個已經係tips

我都有諗過轉 前排cut得太勁 但真係有感情

旺角

唔係喇仲做緊 不過我好肯定你唔係同舖
可以報舖個number wo

你報 唔通係emax

玩報經理名 咁耐實遇到好幾個經理
仲要大調完無耐

過左proba冇耐 小圈子係真嘅 成班圍埋傾計 fitting爆曬都唔go back

報喇 睇下報完我估唔估到

超級小圈子 有時大粒野黎巡鋪DManagers會對你客氣D 平時就咩事都罵。

Ruby

其中一個係

FW

通常都無機會，返開個間就個間，fulltime就會調鋪。

利申：返左沙田年半

巴打呢

$55

果邊生活好嘛？

09331?

漸入佳境

09331 07167

巴打都係讀緊書做咁耐？

唔係返gap都同意

做過尖咀嗰間，個大粒野肥婆閪口閪面又煩，見到都唔開胃

成日叫人主動問個客有咩要幫，唔問又俾人鬧，講真我做客我就唔想俾啲sales 煩鳩住啦

利申冇做好耐唔知依家點

係呀，都差唔多畢業了

仆街啦 我番tst

番tst既巴絲唔好恰9 d新人呀
我唔想做毒撚

轉左人了 不過講真
返sales就係要你幫客

驚俾其他sales恰渣

唔會恰人既
做好自己就得 唔好咁靜 得閒識下朋友

做左幾耐 ？

醒你兩句
做野唔好慢
有野唔識一定要問

申請做會員真麻撚煩 明明收銀已經條隊勁長 仲要逐個問做唔做會員 一做又要scan個樣又收sms 都唔知邊個諗出黎
Btw你而家做應該仲會覺得輕鬆 去到7月就一定屌哂鬼想resign

Tst個間好弱智 成日叫你追住d客sell on9 d客都怕左你啦。

仲可以2分鐘ko一個客
我諗我企左2年收錢

係咪間間都要sell其實

希望佢地唔好小圈子
見樓上d巴絲都話有小圈子

做過pt 係寶琳個間做左一年 d同事唔錯 幾nice
但之前番過一日中環替工 chur到仆街 勁多賓妹入黎試野 一件都唔買 講緊係10個人同時整亂張枱 d上司又臭西 話你執得慢 一個人想要幾快

係，仲要set到個target鬼死咁高，心諗你啲衫柒點sell都係咁㗎啦

有朋友做過呢間
聽講有個vm幾高幾靚仔

FW同QRC係賓賓最愛

最靚仔一定係鬼佬VM

係，可能你上一秒幫完佢，就企開少少摺衫，俾人見到就會話你唔幫客

Tst 相認

照住我呀

Tst應該都好多人

姐係要我唔摺衫係咁幫d客姐

入左group未

未呀 連training都未去

根本咩都罵一餐 幫完客又行過黎話你做咩個場咁亂 到你摺緊衫 又話你唔幫客。

中環勁西 成日到月尾就即日cut你啲更 有次即日打泥話你今日唔洗返工

tst而家都冇再cut

番左幾耐

唔夠人用嘛 依家成日都r更 一早又唔比多啲

佢希望你幫客多過摺衫，佢地成日話請你返黎唔係摺衫

其實係 但係只要慣左一有客入黎say個hello 見佢搵衫咪問下洗唔洗幫
你見佢撈亂你啲衫你都唔高興啦，如果佢唔理你咪繼續摺，到時應該就無人會話你

咁好在冇番中環姐

而家就係咁做，但當佢自己搵size你摺緊衫一時睇唔到無幫客又會俾人話

咁多tst

我會選擇唔理佢

拒絕自爆

屌 又諗返起一定要打招呼
跟住狂loop 今日有咩promote
好on9
啲客經過我唔會講
啲同事經過我就會講

最弱智既係 個Manager會問番客知唔知今日有咩Promotion, 個個客入黎我都講今日有咩Promotion, 個客無聽又 hi9你無講

呢間野啲人西到
以前做pt，有日唔舒服call sick
之後返工嗰日補假紙，俾個西女人的左入房
問我咩事唔返工
我話感冒
條垃圾話其實唔係病到落唔到床嗰啲呢，都應該返黎做，可以安排你做倉
講到做pt都要賣命俾佢 on99

返左10日頂唔順走左

哇屌咁撚仆街 貼埋錢幫你做野好冇
即係唔嚴重到入廠你都同我死返黎啦

我做個間又唔會，你有醫生紙俾到佢佢就唔會理你

有醫生紙呀，都仲要捉入房 望唔透

我果邊無人會相認到架喇 孤獨

emax?

我之前翻嗰間啲ft幾好人 但啲pt好撚小圈子
最憎啲老屎忽pt 以為自己ft係咁屌人
你同我一樣收$50人工咋垃圾

淨係賣童裝既地方
之前cut鐘太勁都有諗過轉去HC

做乜個個都講到番gap好辛苦咁既

返緊u記有同感

最早嗰更係咩？
同埋係咪一定要全身都係着gap

好耐以前聽過番A4
已家最早會有A7 normally A8
唔使 無logo既就可以 但公司衫梗係最好

淨色 間條

係咪唔俾著短褲

女既係 有短褲都要及膝
著短褲係一定會屌

做過 勁L低人工 做左唔夠半年88

熱死

Sales黎講都唔係好低姐

NEO會講一次
去到舖buddy又會講一次
無得扮唔知

Walk in去見好定係去嗰啲招聘面試日

之前有巴打講過walk in填表會好易整唔見

Walk in的話有時經理會親自見(好少會 除非好等人用或者已家呢班太差)
因為有時經office hr請番黎質素有啲...
不過提下 如果walk in喇 填表千祈唔好兩個fd或一pair情侶交form果時夾晒更
我見過會被經理撕爛
上去office招聘日係最易入

做過幾個月
飯中無錢呢樣真係好仆街
嗰啲PT 老屎忽當正啲新PT係狗咁洗
不過都有幾個係好人啲嘅

啱啱用咗語音

佢啲manager同埋ft嘅作用就係睇住啲pt，自己乜都唔做叫曬啲pt做
日日sales rally嗰時摔pt數
見唔到你讀promotion又叫你勤力出聲
屌 明明周圍無客都要讀，讀俾啲衫聽？

btw我後期可能俾個西女人嫌督眼督鼻，掉咗我入倉做
發現做倉開心過做floor，無人監視住，又可以同倉同事9 up下

講埋俾樓主知，我嗰時係做旺角嗰間

返緊全世界都話好西個間，真係好西，不過好彩啲大既唔會睇我唔順眼，已經好好
之前去help其他鋪，啲ft問我邊度黎，一答佢地即刻：嘩咁慘

做過兩三日咁大把 做過最短既工

做左幾耐

究竟好西果間係HC定QRC

咁多個西女人既

呢個真係唔知 但應該係

岩啊 新pt一番工就一定企a區同埋go back fitting爆曬叫人go back 啲老屎忽企係到吹水叫新人go

著裙咪得 依家好興個啲a仔排鈕牛仔裙都得

返過幾個月
每個客行過都要講hello同promotion
講左又嫌你叫得唔夠大聲
編更又搞笑嫁喎
成日前一日問你頂唔頂到聽日既更
我話約左人或者有野做翻唔到
又會俾翻說話你聽：但你之前有報到更嫁喎
出更表個陣又唔編多d更
見無更就緊係約人嫁啦

P.s. D同事都幾nice既 係d大粒野就西d

哩樣真
啲老屎忽成日叫人做野自己又做企曬喺度吹水

Agger

FT同事通常幾好，大粒嗰啲得1 2個好，大部分都閪女人

之前喺寶林鋪打滾咗一年pt
人事幾好

不過一sales就攰到仆街，做收銀冇得停，嗰期仲要啱啱推出會員制，個register勁麻煩勁晒時間

裙好似都要及膝

但好似好多dse都去做 大把未18

一星期最少交幾多日更

要阿

而家係3日half或者2日full 佢話

我個到有個老屎忽好麻煩 之前著過長裙 唔係長到拖地個啲 之後佢話長裙唔岩公司style 長又唔得 短又話唔得 做咩姐 個啊嬸仲要好鍾意侮辱人

乜d人咁撚麻煩既

全公司LOD最黑人憎就係佢 聽過佢鬧人：有腦嘅都唔會咁做啦下嘛 生仔冇屎忽啊佢 r人更嘅時候又就低聲下氣

收夜 例牌pt就摺到成隻狗咁 ft就圍埋一齊傾計慢慢摺

總之比18個鐘
每更最少6個鐘

邊間呀

走咗好耐喇~ 搵到份算係好過佢少少咁嘅工囉
我嗰陣$45

有冇人講下hysan個間點
我報左hysan下星期traning

做過幾個月9329 求相認

之前比lod屌鳩我話我冇笑容 咁撚忙 點笑得出啊

最閪口閪面明明就係班LOD

返過QRC FT :
W/W -> Baby

其實經理睇你就算係廢都會上位
唔中意你就點都唔會升

申利：無人睇 做左兩年無得升 已走

認同
其實PT都係 有經理睇你 點都會有更
我見過有啲半年返得果一兩日

唔會俾人炒咩？番咁少

係你比左availability
經理唔比更你返
唔係你話唔返

Pt係咪walk in

我仲記得我入職嗰陣係減價period
我只係想請一日假班撚屌都唔俾我請
好似係要返去re exam 有哂證明都可以話我吹水 (最後我理得佢 嗰日no show)
可能我唔埋堆啦 所以冇咁易拎假咁囉
之後冇人返 係咁即晚叫我聽日可唔可以返A7返去拆貨點點點
有一次我追更 追到真係太攰 拎咗假抖
點知收工嗰晚問我聽日返唔返到A7 吊那星

所以返咗一排覺得太攰同埋太痴撚線嘅情況吓我炒咗佢魷魚 而家嗰份不知幾好

邊個咁衰呀

我係招聘日去

我仲要請成個星期假去旅行

上hr到有無講
忠告:去到舖記住要盡快講

我記得我果陣返pt 做到就過3個月 不過果陣返實習所以都比幾少更 無啦啦有日返去就同我講我今日last day 事前係完全無通知

有寫低呀

唔開名啦 一開名就自爆架啦
有好多人Mon 緊post 架

個post都係得百幾個comments姐
不過LOD我諗黎黎去去唔係呢個就係果個架喇

係一間好麻煩嘅公司
乜都捉到好正
最煩都係著衫果啲 成日都話唔岩gap style
熱死都要著長褲
最慘係番工通常係一個人企一個區
無客嘅時候就係係到狂摺衫
勁悶 想搵個人同你傾下計都唔得
反而覺得啲細鋪sales好做好多
利申 做左三個月quit

佢都好似走咗喇
但如果真心想學嘢嘅話09331係唔錯嘅
兩個星期內收錢(exchange refund give card) iPod 嗰啲一定要學哂
雖則我而家用唔著 但岀嚟人地知道你識都著數啲

留名
親戚係中環果間做緊店長

自己企咪悶死
我都想著短褲 熱死

09331姐係邊間其實

QRC 中環

短褲真係可以打消念頭
我識一個經理好撚怕熱都無著過
OVN先著得

其實間間已家都教得好快
因為啲pt
黎得快去得到快

英文名 3個字係咪

緊係啦閪呀嘛

嘩 係咪J先生？

就嚟返工好淆俾人恰

我都就黎番工
其實係咪要俾定曬下一個月可以番既日子？

想問下你地in完幾耐先會知請唔請
陣間去招聘日walkin

近排走？

返左gap四年

仲未番 咁耐
唔係呀 係你會填張availability sheet
張紙你會填每逢星期幾幾點至幾點得閒
啲availability係要可以維持一段時間 唔可以成日改
例如 你下個sem新開始 有新timetable就改囉

可能陣間有個5年

PT一個星期可以返幾日？

最少一星期俾幾日？

應該都會啦屌
巴打做邊間

拿拿拿大忌呀留心呀嘛
有講過呀上兩頁
係段鐘計
一個星期要最少比18個鐘
每一個shift最少6個鐘
咁即係2日full shift 9個鐘
或者3日half shift 6個鐘
呢個最basic計法 但當然可能唔同舖唔同需要
經理會同你傾個availability 例如ops拆貨
或者減價想你比多啲鐘

有講過喇 爬返上啲睇
巴打你呢

港島咁囉

巴打似係ft大粒野

How about h&m?

有無巴絲知道如果我見完之後，唔可以即時返工會唔會唔請我？
因為呢兩個星期都要去旅行，即係兩個星期後先可以返工。
會唔會唔請我？gap依家等唔等人用？
唔該巴絲

個fd兩三年前返
放工要大佬過黎先可以走 例遲15分鐘過黎
即係強制每日免費OT15分鐘
狗也不屌
利申：佢港島區返

咁慘 我一到00分即開walkie問
都係港島區

我都係準時收工

我6月尾都要請假 都請佐我

你係咪直接去門市見？

去office招聘日in喇

之前錯過咗而家好似無

我係招聘日咖

有無人喺沙田做? 可唔可以關照下新人

我係NTP lod poko

我連training都未去... 唔明咩叫lod poko
介唔介意留個tg 唔想撞太多板

Um其實lod係leader of duty
Poko係佢個名
簡單啲 即係佢係NTP其中一個大粒野
咁當然大粒野可以係supervisor都可以係manager
但我無知晒咁多間舖全部既大粒野

特別啲既case:唔係vm manager
普通vm都可以係lod
Vm係visual merchandiser
簡單啲 負責公仔著咩衫呀 啲衫點擺呀 轉場呀 windows呀
如果佢係vm做lod就未必係大粒野

收到料 如果佢真係poko佢係vm黎

果位巴打唔覆喇

其實冇乜野要學

係台灣番緊，想問番香港做pts既話，大唔大機會請

ntp同事留名

想問下ntp同事難唔難相處

其實好似好易請

Gap呢間垃圾
試過捱左59日佢就唔續約
慳埋啲mpf度縮數

其實基本上正常人都會請 只係過唔過到probation同埋同同事相處果關 :

琴日做完training 之後就無曬回音 係咪要等入group

係啊 你返個間鋪有人會打比你再add你入gp架啦

我個group有一批人入佐，唔知會唔會少佐更番

正常人大唔大機會過probation?唔想再揾工 同埋邊個決定過唔過咖

你咁講一講，我都驚佢唔續我

仲以為一做完training就會入group 點知等左一日都未有通知

一定會
仆佢個街好心就咪請咁多人
請完每條友一星期得1至兩日更

試過有fd一個月返得一日 仲要half shift 份糧得300幾

你地會唔會搵其他工一齊做?

搭單問下。易唔易請人?多唔多ot?
之前見勞工處有招聘,番5day又有萬三,就畢業想見下ft

根本唔夠鐘分 就只會比多啲啲更啲熟手
新果啲又應付唔到 養唔熟
一直走 一直請 惡性循環

係咪都少更到仆街架啦
一有sale 就狂r你返
生意唔好就可以一星期得一日 甚至冇

我呢兩星期都有3日番half咖

其實你知唔知成日柒到個頭五顏六色其實好撚七
屌你老母收檔啦

做緊lucky wheel咋因爲
你睇下過左七月啲更
以前呀做lucky draw可以爆18個鐘果啲星期 連續5日full再ot都試過

3年前係hysan返part time

以前邊有咁多規矩
不過我走個時都已經變變地質

基本上以前可以打橫黎行
做咩都得 d lod 掃把 manager vm 好錫我

唯一一樣on9係lunch 無錢 同人工低

Lunch無錢唔係間間都係架咩

時薪高就話遮
最慘本身時薪唔高
我做到後期見其他pt俾人狂cut 鐘好慘

TST 相認
btw 已走了!

Luby ?

唔係好差姐佢

幾時走？可能見過下

屌 比得勁少鐘 一星期得三日 其中兩日得四個中

做咩裝下巴打

你係絲定巴？

絲

大粒野？

唔係
做女裝？

男裝 今日有冇番工

冇啊 遲下見啦
巴定絲？

絲呀

哦 多多指教

lm

咁多沙田同事

男裝絲 幾時會番工啊黎緊

你幾時再番？

佢真係好撚柒 小氣撚

not男裝

同事

你企邊？？

好似好多人唔鐘意佢咁

咁你又企邊？

你講先啦

小弟黎緊都反沙田，突然有啲驚

巴打？ 今日有冇番工？

我過幾日比人借去habour喎

咁應該有可能見到wo

下次返工大叫：慈雲山波霸先

巴打 你大粒野？？
Ft. ?

我嚟緊都沙田喎

又請左新人 poko一開頭會睇新人睇得好實睇你表現

Btw 佢童裝架 男女裝第二個人睇

小弟應該係入童裝啦⋯⋯事關in果陣比人問童裝野多

咁就真係恭喜你喇
不過你表現正常greeting 幫下客就無咩野

屌 我驚我會不自覺地應佐

我岩岩先番渣

你招聘日in? 個hr無特別問我其他問題喎

今日洗唔洗返啊

你洗唔洗番呀

我應該估到你係邊個

唔信 今日你洗咪番先 巴打？

你話你今個星期返3日 係男裝 琴日又有返工 要估中有幾難啊

幾時相認呀

我幾時有話琴日有番

我果陣3個一齊in,佢每位都問唔同問題

係招聘日

你入左group未

未

我都未啊
都唔知要等到幾時

我想問training會做啲咩？
好緊張

冇咩好緊張 9 hea

我想講d更少到喊
你地會唔會搵多份工?

你咩舖？

3個字可以形容曬 ：好撚悶

一定會

NTP

Training都計人工？

計啊 但唔計簽約同飯鐘

唔太明

姐係計7個鐘

冇啦 太尻

我覺得馬莎好返喎 又唔太多野做

仲請唔請人呀

Gap 呢間垃圾
做hnm仲好

而家返緊其他brand 勁hea 人工高 返工玩電話，有客greeting 就得